電動車到底慳唔慳到錢？

依家政府一換一，正常EV大概30幾萬

我依家渣緊部4皮既golf，油費每月3000左右，一個星期來回公司500幾km，如果我用plan換電車（Tesla model3 or E-golf)，長遠來講我慳唔慳到錢？

換

免費叉電要用8.33年回本，自己諗

未壞就唔好換

免費叉電

如果為慳錢換車就唔好換了
成30幾萬 你入油入十年先回到本

入電

你部車就打柴咪換囉

慳到,粒電打左柴可以去搭番港鐵

30幾個真係幾貴下

有諗過換部10皮左右既車算，hybrid係咪無銀用？

有無真用家分享下？

慳錢可以去坐巴士

電動輪椅

你需要嘅係油電混合車

Really 會抵啲？

我自己計過就好似電車會抵啲，假設可以揸到八年👽

淨係睇慳唔慳到錢睇你條數點計，你話出部腳車萬幾蚊同部新電車比梗係慳唔到

油車好啲，不過model3 唯一好處係40幾萬可以有跑車水準（0-100）

唔係咁計

如果你係打算換部30萬既車
而又見到30萬電車比到一樣享受你
咁你就係慳到油錢

如果你係世界上冇電車存在
你會換部十皮既普通高年份二手車
咁你就因為換電車慳到油錢而買三十萬車
你只係打和

Honda e 26 萬，好靚仔

我就係計緊一個10皮左右嘅車，大概揸到五年左右，計埋要換偈油，整車嗰啲，加埋油錢，一年都差唔多要七皮左一。

反而電動車好似牌費又平啲，又唔使換偈油，計埋慳埋嘅有錢，當八年咁計一年先五皮幾。

睇落好似抵玩啲！

柴油車 入倉油

慳唔到
2手冇價
幾年蝕入肉

如果咁計，jazz無得輸既，車廿萬有找，十幾年車仲值2皮，油費又做到0.7/km lol

車價都好貴囉

真咩...係幾有性格

揸多幾年舊電會打柴
上斜都冇力

電動車係未來 遲早都取代大部份車㗎啦

10年前已經有人話會取代

慢慢過程嚟 淨係冇煙出 唔吵 已經好吸引

暫時黎講我覺得有都唔會慳好多

牌費+保險個價大家都打個和

慳到嘅只有維修可以簡單啲

同油錢當 $1/km vs $0.2-3/km

英國 2035 ban 咗入油車

開賣啦

。口。

上個月你買仲有免費充電概二手model s
平model 30個
實有賺
揸1年都慳到3萬幾油費
揸5年已經一半車價

仲要free charge 電車 = 柴油私家車
二手車價幾硬

白色

舊電打柴唔洗計

tesla 粒電保8年
同埋根據外國用家report
四五十萬公里後先會有問題

tesla d料好com
磨打同電池方面
但其他小配件就麻麻

來回公司500幾公里？

有免費叉⋯⋯都咁

情況同樓主接近

若果有私家位可叉電，可以考慮。

其實慳錢唔係睇 num sum 的，錢其實係有時間同機會值。

加埋星期六日買下餸

佢啲零件一壞係咪貴到pk

日日渣，周街停係度開住冷氣
咪抵

電車唔係慳能源
而係減排放
汽油車同電動車成本一樣
消費者黎講一鳩樣

唔係
依家好多車房識整
除非死電, 磨打同CPU
其他野去車房啦
同整歐洲車差唔多價

免費充電咩意思

.....
tesla 充電站充電
架車一世免費

二手C220d/320d 都係三十個左右，入倉油$6/L，打爆行幾百公里

你屋企或公司有無得叉電先？
如果無嘅話你只會慳到錢，但輸咗時間

中華電力暫時都好似免費

你肯定自己可以有個位叉電咪ok
否則廢時失事

屋企停車場有得差電咪買，
無就寧願油車算。

自己住或者公司有叉電位都ok
同埋要睇下將來配套點
係咁推電車但差電位唔加咪又係有排等
時間都係錢黎

當你月供5000蚊 5年
5年之後你咪賺左新車
其實支出無少到可能仲多左
仲要花時間去差電
睇你覺得值唔值
我就覺得無問題

你渣過， 9吹？ 我架 MS 渣左6年， 承你貴言仲健在0到100甩你幾個燈口。

油車唔會打柴？

你架車都幾慳油喎
$1.4 KM
我普通2000cc 平均都$1.8

Model3咁上下performance 既油車應該都要2蚊
電車當$0.4 ，1公里慳1.6
你一年油錢慳42000, 牌費慳5000左右唔記得

同你換新既油車比就慳到
但為左慳油你一年5萬都要7年先回本
如果想本來都換新車可考慮
當然要有位叉電先好諗

Thanks Ching，暫時未有，不過住大埔近科學園但係

換
部golf 就快打柴

一日來回100km
好遠

你架車四萬都舊
應該都多野要整啦
我係你就換新車
揸得舒服又免費叉電

不過湯架四萬既車有d可惜

Golf mk6 2010，用左年半，托賴無咩壞，都幾精神下，不過就快11萬咪，所以都唔係好值錢😂下年應該14萬咪

好似無咩真用家分享下

好核突。。

等接2手 tesla

其實TESLA保養方面會唔會比汽油車少？
我覺得呢個都係考慮因素

一換一黎講，一定抵買

未過保養掟番廠免費整

以你嘅用量，一定慳到錢

樓上d on9仔用電車電價折算慳咗嘅油費，就話8年 break even, 就話唔著數。

喂，你揸8年油車嘅支出只得油費？唔駛車價㗎？唔駛換engine oil 㗎

要計，就應該列晒兩者價用嚟計

自膠 - 電車車價折算油費

唔洗換偈油嗰啲

不過過咗保用期要換大電就唔知咩價喇

計左 換下 油 換下火咀d錢未？

電車而家最大問題係慳唔到時間成本
想慳到盡去入免費電
排隊叉既時間，叉電時間都係成本黎
除非屋企或者返工既車場有得隨時叉就可以諗下
否則呢一刻買電車都係唔值
樓主平均一日一百km
基本上都會叉得好密下
日日返工8,9個鐘，收工仲要搵車場叉電，仲要輪公廁既話
留返d 時間做下其他野好過啦...要慳就唔好揸車啦

聽講粒電好好地都爭少壞，實測話行到30-40萬km先會有機會開始虧，真唔真

仲有幾年就唔比出油車唔

係，所以我計到電車係反而抵過10萬左右既車（jazz除外）

你需要嘅唔係電動車而係電單車

用舊車value/2手車價 vs 新電車價 有d唔公平wo

反應太慢，會死

唔洗入油咪已經 = 慳左囉
你計下自己一個月入幾多油，咪等於換完電車可以慳到
同你本身渣緊咩車冇關係

3x 已經係好合理，可以普及化既價錢
只不過係政府配套追唔上車廠開發同個潮流

為慳錢梗係坐巴士

咁一定係慳到啦，唔係買嚟托咩，香港人咁識縮數唔通真係為保護地球買電車咩

其實2手好價都係得少數車廠型號做到，mk車 or MPV

香港唔係周圍有充電設施
加埋高保費

電動電單車好似有啲可以拎走個電
個電可以喺拎入公司同屋企充

慳油錢已經好夠，香港油價全球最高

咁等未來豐田出部10萬8萬既先換

外國tesla車主話係十萬左右

本身電車係少過油車要保養，不過美國車特別多小問題，例如壞門抽，門邊入風，壞冷氣等等.....

不推文

石化能源 (油/氣) Vs 儲電供電

效益:: 這兩個根本是不同的能源介别 不能直接比較能源上的效益

污染:: 在污染方面就好明顯 對車主來講電車較潔淨 輸電前發電燃料的污物由發電廠集中排方 但氣油車用石料化燃料 燃燒後就有污染有毒物直接排放。

價錢方面:: 電力就相對較穩定 但石化就看朴街政府 無論國際期油升跌 油税就永遠的高企 或只是有加無減 全由車主承受。

長遠發展: 國際上在2030後會陸續凃態石化私傢車 車廠也不會在生產 台灣/星加波已有了時間表 但港府仲係度Hea。

最後對男人嚟講買新車就如聚第二個老婆ㄧ様 係ㄧ件高興的事 記住擇個吉時吉日出新車 祝車運享通 路路暢馴。

一係咁諗 既然十雞油車連油價錢買到新電車 起碼有新車玩
跟住就係睇充電設施個d好唔好

你本身想換架新車, 咁咪電車囉.
但揸緊舊車走去換架新車, 明顯唔會慳到啦.
不如揸老電算啦.

我46+26, 26返工或者一個時出街時腳車, 46就車屋企人或者買野先用.
雖然多左部26, 但慳好多油錢囉.

個user又慳唔到錢維修費好貴

嚿電又好唔環保

依家講係每一萬英里降1%

典型盲反

二手價反映左啦 反你老母咩